\begin{task}{25.40}
  Даны три вектора $\vect{a} = \{8,4,1\}$, $\vect{b} = \{2,2,1\}$, $\vect{c} =
  \{1,1,1\}$. Найти единичный вектор $\vect{d}$, образующий с векторами
  $\vect{a}$ и $\vect{b}$ равные углы, перпендикулярный вектору $\vect{c}$ и
  направленный так, чтобы упорядоченные тройки векторов $\vect{a}$, $\vect{b}$,
  $\vect{c}$ и $\vect{a}$, $\vect{b}$, $\vect{d}$ имели одинаковую ориентацию.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $\vect{d} =
  \begin{bmatrix}
    x  \\
    y  \\
    z
  \end{bmatrix} $.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \frac{(\vect{a}, \vect{d})}{|\vect{a}| |\vect{d}|} =
        \frac{(\vect{b}, \vect{d})}{|\vect{b}| |\vect{d}|},  \\
        (\vect{c}, \vect{d}) = 0,  \\
        \text{sign}((\vect{a},\vect{b},\vect{c})) =
        \text{sign}((\vect{a},\vect{b},\vect{d})),  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \frac{1}{9} (8x + 4y + z) =
        \frac{1}{3} (2x + 2y + z),  \\
        x + y + z = 0,  \\
        \text{sign}(
        \begin{vmatrix}
          8  & 4  & 1  \\
          2  & 2  & 1  \\
          1  & 1  & 1
        \end{vmatrix} ) =
        \text{sign}((\vect{a},\vect{b},\vect{d})),  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
       (8x + 4y + z) = (6x + 6y + 3z),  \\
        x + y + z = 0,  \\
        \text{sign}(
        \begin{vmatrix}
          7  & 3  & 0  \\
          1  & 1  & 0  \\
          1  & 1  & 1
        \end{vmatrix} ) =
        \text{sign}((\vect{a},\vect{b},\vect{d})),  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x - 2y - 2z = 0,  \\
        x + y + z = 0,  \\
        \text{sign}(4) =
        \text{sign}((\vect{a},\vect{b},\vect{d})),  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x - y - z = 0,  \\
        x + y + z = 0,  \\
        (\vect{a},\vect{b},\vect{d}) > 0,  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = -z,  \\
        (\vect{a},\vect{b},\vect{d}) > 0,  \\
        x^{2} + y^{2} + z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = -z,  \\
        (\vect{a},\vect{b},\vect{d}) > 0,  \\
        2z^{2} = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = \mp \frac{1}{\sqrt{2}},  \\
        \begin{vmatrix}
          8  & 4  & 1  \\
          2  & 2  & 1  \\
          0  & \mp \frac{1}{\sqrt{2}}  & \pm \frac{1}{\sqrt{2}}
        \end{vmatrix} > 0,  \\
        z = \pm \frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = \mp \frac{1}{\sqrt{2}},  \\
        \begin{vmatrix}
          8  & 5  & 1  \\
          2  & 3  & 1  \\
          0  & 0  & \pm \frac{1}{\sqrt{2}}
        \end{vmatrix} > 0,  \\
        z = \pm \frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = \mp \frac{1}{\sqrt{2}},  \\
        \pm \frac{1}{\sqrt{2}} (24 - 10) > 0,  \\
        z = \pm \frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 0,  \\
        y = -\frac{1}{\sqrt{2}},  \\
        z = \frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{d} =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        -\frac{1}{\sqrt{2}}  \\
        \frac{1}{\sqrt{2}}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
